泛民籲7.1上街 促釋放劉曉波「一定要畀習近平聽到」

泛民籲7.1上街 促釋放劉曉波
「一定要畀習近平聽到」

頭條

【本報訊】諾貝爾和平獎得主劉曉波被中共囚禁8年半後患末期肝癌「保外就醫」，港人及國際社會高度關注。支聯會及多個民主派政黨昨到中聯辦抗議，要求北京立即釋放劉曉波，而多個民主派立法會議員呼籲香港人必須7.1上街，令支持劉曉波獲釋的聲音「一定要畀習近平聽到」。已表明會出席習近平晚宴的民主黨稱，將就劉曉波事件去信習；公民黨更爭取向習直接表達對劉曉波事件的關注。
記者：林俊謙

支聯會、民主黨、工黨及公民黨昨遊行聲援劉曉波。易仰民攝

社民連及香港眾志約20人昨早到中聯辦抗議，社民連「長毛」梁國雄批評，劉曉波即使「保外就醫」，仍須在中共指定醫院遭監視，他要求中共馬上恢復劉曉波人身自由，讓劉可自由見親友及選擇醫院。長毛又呼籲巿民7.1必須走上街頭，讓香港人支持劉曉波獲釋的聲音「一定要畀習近平聽到」。

民主派呼籲市民7.1上街，為劉曉波發聲。

「把握我哋僅有嘅自由」

香港眾志秘書長黃之鋒表示，劉曉波現時只是由一個監獄轉到另一個監獄，促請獲邀與習近平會面的立法會議員，應向習表達釋放劉曉波的基本人道要求，又希望昂山素姬等所有諾貝爾和平獎得主為劉曉波發聲，向中共施加壓力。
支聯會、民主黨、工黨及公民黨下午遊行至中聯辦聲援劉曉波，又將象徵還劉曉波自由的黃色氣球放到天上。支聯會成員張文光質疑，當局延誤劉的治療及隱瞞病情，令劉曉波失去醫治最佳時機，做法不人道，促請中共停止迫害維權人士，讓劉接受全面治療，並要求習近平盡快公開劉曉波的資訊。
民主派8名立法會議員昨日亦發表聯合聲明，呼籲市民今年7.1上街。自決派議員朱凱廸指，劉曉波近日在大陸的遭遇，「不斷提醒我哋中共嘅本質，就係佢哋唔會就咁畀民主香港人，民主一定要靠我哋每一代人不斷爭取」，呼籲巿民今年「風雨不改，7.1維園見」。
香港本土議員毛孟靜亦指出，在中共治下，發生在劉曉波身上的事，可以發生在任何香港人身上，所以港人今年7.1必須上街向中共表達不滿。
香港眾志議員羅冠聰表示，劉曉波事件對香港主權移交20年是一個「非常悲涼的註腳」，正正反映中共政權對待人民的本質，「香港人更加要7.1上街，把握我哋僅有嘅自由」。

民主黨將向習遞信表態

早前已表明出席習近平晚宴的民主黨主席胡志偉表示，民主黨將就一國兩制的實施、梁振英UGL事件，以及劉曉波被政治關押等問題，在晚宴上向習近平提交信件表態。
公民黨主席梁家傑昨日召開執委會後指，該黨暫未決定是否出席習近平晚宴，但希望爭取與習近平直接對話。
梁家傑又指很多港人都對劉曉波感到戚戚然，「我哋無論係（向習近平）面對面表達，或者信函備忘，都一定會提及劉曉波呢件事」，被問到若與習沒有直接溝通機會，該黨會否會出席晚宴時，梁家傑就稱「唔好講死佢住」，形容「政治真係一日都嫌太長」。

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

相關新聞

倘及早發現可切除腫瘤

頭條 4小時前

美國會促放人中國外交部：勿指手劃腳

頭條 4小時前

支聯會遊行讉責中共放黃色氣球聲援劉曉波

頭條 4小時前

大陣仗迎習 保安區近年最大

頭條 4小時前

共產黨驚到瀨屎

個饅頭一日未斷氣, 泛民都要食

釋放劉曉波？

劉曉波咪放左出黎囉

成功爭取

收啦泛民 呢班友做到咩實事？

和平？冷靜？

以前就話無證遮
其實佢地而家個個都拎番哂回鄉證
點解唔設法營救劉曉波呢

趁佢未死拎黎做多年饅頭先

點解泛民唔上北京救人。

另外， 關香港咩事

乜唔係隔離國家既事咩？咁同平反六四有乜分別？

又成班人出黎乞錢

講真大中華膠做嘅野根本就係建立比香港自治會影響中國內政呢個形象

但查實你比香港自治 大陸點跟本WFC

又比人騎劫咗成個香港民意被代表

屌你老母
作為香港議員唔去諗下幫香港人爭取D咩
香港一定好和諧冇訴求啦
所以對住屎總示威都係幫個支那人發聲

好心做啲實際野啦

7.1上街撐支共賺錢 聞屎黨唔該收皮啦 你地出幾錢呀叫人出黎